痴能線 30幾年前陳慧孄真係青春無敵

完全吊打晒依家泡菜果啲idol, 日本妹
依家香港根本唔可能再出到呢啲藝人

=糖妹in2015
=童童in2020

唔記得拎獎就走咗去果下真係好能q

係呀, 如果聽錯咗上錯台攞錯獎既話就會變成好柒

跳舞街佢應該得21/22歲，唱得超好

真係好潮喎
加上果時D FASHION同化妝各方面都無而家咁好質量
無咁多微調
而家乜都化妝打針個個一樣樣

而且仲彈下彈下咁，直頭係𡃁妹
佢果時幾歲呀

個打扮好似jojo入面啲角色咁

最紅嗰陣走去外國讀書,都唔知咩決定黎

識跳識唱仲吾差 如果食埋創作就掂

跳舞街又係一首印證咗當年日本流行樂壇養起香港廣東樂壇嘅歌，雖然原曲係西班牙歌，但係歐丁玉都係用首日本改編版再改編。同埋成隻《反叛》都係行日系少女風，癡情意外、反叛、Love Me Once Again呢啲其實都係日本原曲。陳慧嫻當年就係一個少女，呢隻碟開始同歐丁玉拍埋拖。

同跳舞街一首曲重改編咗首林志美 勁之夜，但係林志美始終唔係好啱唱呢啲快歌，即刻就比跳舞街比下去

佢個年超紅都係因為就走有一種暫別，激起歌迷不捨既情感姐

佢對住歐丁玉唱後來真係好撚癲

隻腳幾好j

廿歲就咁有台型同歌喉 你叫依家啲姜濤何地自容

林振強啲歌詞都好重要,
比左個主題歌手發揮, 營造形象

佢守諾言啫
另一方面都可以話佢愚孝

係糖妹做到依種感覺

差好多喎清
佢個隻係扮出嚟照住嚟抄
人地Priscilla係自然流露

老老實實，同期香港勁嗰幾個
真係亞洲最型

俾我感覺係糖妹

如果佢讀完書就真真正正退出, 好似山口百惠咁, 咁就成為傳奇

佢老豆係公務員, 似乎佢係覺得陳慧孄穩穩定定, 有個學歷, 好過係娛樂圈大起大落
感情沒有了, 事業走下坡
係 youtube 見到佢 50 幾歲人, 仲食緊 30 年前既老本, 仲唱緊千千闕歌, 真係好 sad

無乜問題, 花無百日紅, 只有知識先係長久
唔去美國讀大學, 慧嫻可能紅多一兩年, 又到王菲出頭,佢本身都係浸大讀緊英文系 yr2, 後來開始紅先休學

95年返來大把好歌, 不過無人聽的人都係鍾意佢80年代嘅歌

戀戀風塵, 你身邊永是我, 預兆, 玩味, 距離, 畫一道掌紋, 正是愛, 這一天 .......

最經典一定係當年佢同妹姐一齊出同一首歌不同詞，千千同夕陽，好似話當年千千係仲俾夕陽更紅

係千千闕歌紅啲, 不過十大勁歌金曲金曲獎都係畀咗夕陽之歌, 因為華納同tvb關係

乜撚野質量

呢個唱功當年只係偶像派咋
仲唱得好過容祖兒

王菲, 林憶蓮 同期既歌比佢 stylish 好多
佢返黎後, 只覺得佢好似相機 out of foucs 咁, 總係差緊 d 野咁
可能少女唔再係少女, 佢又缺少成熟女人既韻味, 好尷尬

佢係偶像 + 實力派

咪玩啦, 80年先出道計, 陳慧嫻梅姐唱功係最勁嗰兩個呀, 葉倩文就緊隨其後, 跟住林憶蓮出道係好屎, 好努力咁練習先有改進, 跟住其他全部唔入流

質量？點樣計到出黎？
量你老母咩

佢既顛峰

唱片公司幫唔到佢, 97年畀人掟埋去新藝寶, Paco 直程無心做....

說話唔係咁講啊清
書係要讀下
但佢仲有得繼續上
去到佢果個位真係人生巔峰
讀書幾時都可以再去讀
剎那嘅光輝冇咗就係冇咗

要睇佢個人經歷, 佢老豆係入境處處長, 家住跑馬地, 有$女嚟

又係抄歌

527 歸隊

80年代全部都係買正日本版權改編㗎
千千闕歌/夕陽之歌原唱近藤真彥難聽十倍

仆街成個連登變咗discuss

典解咁講啊

因為咁我老豆今時今日都仲會話佢係怪人嚟
後生最紅時唔做
幾十歲人先出返嚟唱歌跳舞

好多Hifi女聲撚表示好鍾意佢80年代果堆歌
come 聽 試機之選

講起佢wiki睇到樣嘢好撚痴線
關於佢個醫生ex

陳慧嫻後來憶述他們分手的原因是「性格不合」，由於謝醫生要求慧嫻閱讀康德,尼采及沙特等高深的哲學書籍，而且對方經常工作至很夜，令兩人相處時間有限。[51]

八十年代佢老豆去到中層左右 , 住跑馬地梗係有家底啦, 唔同梅姐嗰啲基層捱出頭

咪又係偷食

兩件事
偷食係唔啱，但成日有
逼自己條女睇哲學原著真係好撚正

所以果時有傳佢去讀書其實係梅艷芳果邊搞佢

尼采,沙特嘅書又未至於咁深
慧嫻自己大學都讀心理系啦, 不過迫人哋睇書就真係好戇鳩

梅姐唔似係咁
雖然都好難講

睇返80年代D風格真係幾特別
（果陣岩岩出世）

陳慧嫻去讀書就冇乜關係, 但華星同無線咩關係都唔使講啦

跳舞街 林敏聰
勁之夜先係林振強

真係好L生硬。好似殭屍跳咁

咁都好吹奏 iu都屌打啦

你收皮啦

Yes 都唔知有冇排過

個陣把聲真係無敵
好中意佢首夜機
心諗佢同梅姐20歲已經咁有台型咁紅
香港真係唔會再出到佢地呢d明星

跳舞街要放，所以林敏聰填就啱
勁之夜填畀林志美真係填到太斯文

林志美都唔啱唱呢啲歌唱返你的眼神算啦

次次講親慧嫻梗係叫春幾時有新碟 ，我都等到冇曬希望
幾年前又搞曬大龍鳳咁特登開返個寶麗金label畀佢，其實就係愛嚟開鄰國演唱會，真係嘥鳩氣

講緊千千缺歌

我記得係我中學時，問同學借佢80年代精選cd, 一聽就鐘意左，其實佢啲歌係當時應該好撚前衛，精選碟裡面有首歌叫-夜半驚魂，我好鐘意聽，係講條女夜晚俾跟蹤狂跟，心諗80年代有呢啲歌會唔會太激

算啦都冇歌, 咪又係唔賣得
得返啲老嘢買碟, 最後又係搞翻唱舊歌

呢首野個編曲同佢個腔
唔撚夾首詞既程度拍得住我的親愛個MV

質你老母量

當年唯一可以同梅姐打和嘅歌手
佢無去讀書的話今時今日嘅地位肯定更高
回流果時已經係王菲嘅天下

iu屌打糖妹就真，屌你 屌打陳慧嫻真係笑死人

佢話要出啲人排住隊幫佢寫啦，我覺得除咗關垃圾球記事，佢自己都知登台好搵好多。咁耐係幫倫伯一路繼續出新碟，不過佢啲資源啲錢又唔同。其實佢哋呢班肯繼續出下碟，啲仆街公司做下嘢個樂壇已經唔使咁撚死，全部都係自己攞嚟衰

見到佢近年返大陸登台
再對照返呢條片
完全係香港嘅寫照

垃圾環球淨係鍾意炒冷飯係人都知㗎啦, 今年又搞寶麗金50週年終極炒冷飯

唉

炒冷飯都唔係唔得，唉屌佢老味唔好成隻都翻唱都得啩，新曲加精選都綽綽有餘啦屌

咖哩牛腩飯~~~

睇左糖妹戈段，客觀講真心覺得唔係差，係你地要求高左啫

環球系,呢幾年最搵錢係陳慧嫻
結果又惡性循環, 新嘢唔敢試有風險唔敢做

糖妹都30歲人啦,繼續扮人都唔係辦法

最鍾意佢首飄雪，好有意境
“又見雪飄過 飄於傷心記憶中”

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好無

慧嫻fans留名去讀書之前真係聲線同形象都係頂級

睇佢IG 九成都係去支那開show
新碟就多數去到2050 都唔會有喇

圍爐取暖

上次演唱會先話出新歌出到而家都未能出

他只是個孩子！

嗰陣啲廣東話好正。。。

嗰陣啲廣東話口音好正。。。

原來個期都好唔同樣

當年好多歌。。改編日本歌改中文歌曲
俞琤推動本地化歌曲，唔好改編外語歌， 樂壇收皮原因之一

逝去的諾言真係一鳴驚人

好有feel真心

果時王菲仲練緊廣東話

兩睇
我反而覺得依家d老闆同監製唔知做乜鳩
可以由得d野粗製濫造
賣唔到錢都唔好咁呀大佬

應該係千千闋歌，闋先係一首詞、曲嘅單位，當年寶麗金班友唔識字寫咗闕就錯足咁多年。

夕陽之歌當年冇得同千千闋歌鬥，除咗移民分離意識（跟住佢自己都過美帝讀書），千千闋歌林振強啲詞真係度身訂造畀行少女情懷路線嘅慧嫻，而呢個配搭係食得正過陳少琪寫畀梅姐嘅夕陽之歌。嗰年十大勁歌金曲CCTVB夾硬頒金曲金獎畀夕陽之歌係因為梅姐當年係華星，慧嫻係寶麗金，所以頒金曲金獎嗰陣寶麗金直頭叫慧嫻走。嗰屆叱吒都係頒曬啲大獎畀慧嫻。

夕陽之歌其實係 英雄本色III 夕陽之歌 電影主題曲，齋計歌出嗰陣計一定冇千千闋歌咁紅。咁但係因為梅姐早走又傳奇，尤其是最後一場演唱會唱夕陽之歌，呢首歌啲歌詞講曬梅姐一生，所以就上曬神檯。

一首近藤真彥 夕焼けの歌，可以改編四首廣東歌（慧嫻-千千闋歌、梅姐-夕陽之歌、Blue Jeans-無聊時候、張智霖許秋怡-夢斷）同一首國語版（李翊君-風中的承諾），又係證明當年日本流行曲係真係可以大量兼高質輸出，養起當年香港樂壇。

除左正是愛其他連歌名都無聽過，90年代樂壇仲係百花齊放，佢嗰時返嚟都經已係前輩格格不入咁，同埋佢80年代d歌太經典好難突破依家去唱k仲有friend點玻璃窗的愛

大佬
其實我成日覺得歌手表現「差」係問題
但點解d老闆，監製，經理人俾喱d野出現先係問心既核心

唔一定，要睇佢點轉型，因為梅姐百變形象係長玩長有，但Priscilla 當年形象係學生偶像，轉型做得唔好會兩頭唔到岸，舊fans走又吸唔到新fans，好似松蒲亞彌咁

九十年代歌fans 先識

你肯定佢屌打到南泡同架妹？

讀書嗰期d歌都仲正,95返來嚟都還好,但之後真心麻麻聲線嚟講覺得97港樂已經係最後巔峰,之後已經開始回落

梅姐88 89年都聞到燶味, 所以急流勇退改影壇發展, 梅艷芳90年代嘅歌一樣冇乜人講

識1隻，嗰時無線成日播長藤掛銅鈴好撚洗腦

除咗首飄雪同咖喱牛腩其他歌街外人應該都唔會點識

本地流行文化沒落都唔係第一日嘅事

佢好似仲未結婚

質你老母冚家剷量

夕陽之歌啲詞真心係無咁琅琅上口 個人嚟講都係鍾意千千多啲

商家佬就係冚家鏟！

佢首跳舞街我都係由糖妹翻唱之後先發現咁正

癡情意外、秋色、距離、緣了就是完、花店、飄雪、紅茶館、與淚抱擁

痴線四人組

唔係麻，陳慧嫻好似係聖利諾㗎喎，咁都嫌真係無野好講

製作一張大碟成本幾十萬，仲要呢個年代個個都要發燒級器材，要CD、SACD、黑膠幾個版本，但係銷量完全不復當年（講緊以前閒閒地都幾白金），2003年情意結已經係一個例子，好難去貨，賺唔到錢都好正常。又唔會出新歌（無人識，宣傳又要成本），只係翻唱自己同人地的口水歌，改下編曲，所以無咩期待

北上開演唱會直接搵錢，一場又一場複製式製作，八十年代金曲完全夠食老本，擁抱人民幣方便快捷

果陣睇到 笑到碌地🤣

佢中學"瑪利曼"

唔該清

唱片遲早都係會死，跟住鄰國市場一開啲生態就變曬

唉好似情意結（好正）呢啲全新大碟都係無望，就算唔出碟，出下單曲都好

其實睇多幾本野都唔係咁難嘅
但係又要拍拖又要嫌真係唔好講佢嫌人，係人地嫌佢囉
明知人無睇就唔好同人拍拖啦

每次講舊歌都見到你的蹤影

所以喱個亦係香港人其中一個問題
習慣左免費娛樂

但同時以喱個時代去睇
有時唔係唔想俾錢,食窮....

原來我啲post真係有人睇 多謝支持

妳咁講仲有 周慧敏 李大美人 陳慧琳
都唔好講張曼玉 王祖賢個d

agger
去揾下一個目標係啱嘅 不過唔係話咁易就揾到

連登無咩人講舊歌，我成日好想開葉振棠、關正傑posts，但係估到無人應

睇錯左 陳慧敏

個時好靚

講舊歌一定少啦，都係圍爐post下 你留意下娛樂臺腳趾妹，佢開親舊歌post我都會入去圍爐，多數都係得我同佢 早幾日佢就開咗個關正傑

前幾年佢係九龍展貿中心開個人演唱會 ，佢當眾怪責佢爸爸害咗佢 一生！

唔單止冇咗事業，更加冇咗一個好好嘅男朋友，冇左一生幸福！

後來佢鬱鬱寡歡三十幾年，真係好悲慘！

如果樣衰毒男就

太舊你講 陳浩德, 方伊琪 我都應唔到機

九展已經十幾年前 佢幾時怪佢老豆？

童童正啲

係美國果時係全盛時期, 請自己睇tvb 1993 年音樂特輯“紐約嫻情"

無懈可擊

呢個MV配合首歌拍得好靚
亦都係令我迷上佢嘅原因

我鍾意葉蘊儀

”洗腳水“唔識唱歌

有幾sad

大把人成世都去唔到個位

仲有得唱去搵錢
Tvb藝員都去登台
佢點會搵唔到錢

生活好過大把香港人，成堆香港人日日要ot,仲要無錢

兩首都差不多，佢地同譚詠麟與張國榮一樣，當時難分高下。

係，仲有首「飄」，當年聽住考Final

相識是偶~然現燕...

Sorry, 我記錯咗，原來係紅館，2016年3月。

佢唱功其實真係好好 個樣太偶像所以好多人輕視佢

下？當年賣咁差咩？我好鐘意情意結首歌，到而家仲聽緊

葉振棠我識三國演義果首

可能係因為我睇過一套《巨星的回信》既戲
內容係講一個曾經紅極一時既歌手, 老左仲係迫不得已要唱自己幾十年前既歌, 錢係搵到, 但係唔開心,
我覺得要退既時候真係要退, 如果唔係會好老尷

我仲記得「飄」係當年叱吒十大第2位

我有睇wo,佢邊有講過，定唔同場數

同意, 傳唱度, 千千闕歌 紅過夕陽之歌
入晒腦, 副歌
來日縱使千千闋歌 ~~ 飄於遠方我路上

反而夕陽之歌, 歌詞副歌都唔記得
曾遇上幾多風雨翻 ~~ 編織我交錯夢幻
但阿梅最後演唱會..著婚紗唱呢首歌...夕陽之歌..完啦..關門說再見

老母以前成日播呢隻碟 屈撚到
寶麗金88極品音色系列 陳慧嫻

呢個中肯
憶蓮個時係完全唔識唱歌嘅

然後啲翻唱編曲懶係jazz咁
膠都廢事派

應承咗老豆要讀大學

勁之夜輸左俾個堆on9人名

當年樂壇嘅水平真係好高

糖妹就快40
點比？

個個後生都青春無敵㗎啦 攞嚟講

佢唔去讀書就唔會有王菲同嬅嬸

佢唔係晚晚講！ 嗰段應該唔係預設台詞，可能佢突然間有感而發。佢當時都好似話當晚係第一次講。

王菲個風格好唔同
嬅嬸就

佢唔走呢兩條女就唔會有機會

佢講笑咁講, 定係認真?

果個年代先有天真無邪，而家咁既社會邊會有

講得非常認真， 我坐好前排，我望到佢好認真嘅表情！

佢最紅嗰陣走咗去當然係錯誤決定，樂壇瞬息萬變，你離開咁耐一定會冇晒啲嘢。但佢返嚟之後自己放唔開又係事實，又唔努力去搶番個地位，只係一味怨天尤人，搞到自己都抑鬱。佢讀完書返嚟都只不過30出頭，其實要從頭開始絕對有條件，但睇唔到佢有認真規劃點去做。

大約2000年前後，佢出過張唱片賣8000張，當年算係好成績，但慧嫻就嫌少。咁同80/90年代冇得比架喎，要活在當下吖嘛。當時都有另外歌手講笑話如果俾8000張佢會好開心。 另外喺一個頒獎禮佢做頒獎嘉賓，讀提名名單時將趙頌如讀咗趙松如，我想問佢有幾留意樂壇呢？得閒聽吓收音機睇吓電視都唔會犯呢啲錯，喺嗰個行頭搵食而唔去理解嗰個行頭嘅事，做咩都注定失敗。

鄭秀文都喺最紅嗰陣休養咗幾年，對比之下，鄭比陳努力好多，所以到而家都仲keep到人氣。慧嫻keep唔到，始終係自己問題多啲。

聽過話實際係去拍拖 扮讀書

我覺得係老鼠安攞完最佳男歌手開始

明你意思
依家咁厚粉係有質量啲

痴線佬

依啲咪弱智父母害死下一代，果個年代搵到錢即刻買樓仲使撚做咩。

佢本身讀完中學入左BU
之後唱跳舞街超紅，兼顧唔到
應承佢老豆遲下搵到錢會讀返大學

所以佢儲夠錢就即刻去左美國讀書
兌現返個承諾

只係返返香港唱歌嗰陣咁岩翻版大街其道
又少左人聽電台，加埋商台宣布唔會播改編歌
嗰陣成個行業都跌晒
佢有幾首好歌都紅唔返

（睇佢訪問講）

曾經陳慧嫻fan路過

雪城大學心理系 3.68 gpa 畢業架

唱片公司唔識train人囉 睇下南韓kpop就知

主要唱片公司此一時彼一時, 公司唔捧你基本上個人做唔到啲咩

1989年 係紅過梅姐

因為當年梅姐搞緊引退
所以樂壇最後比個獎梅姐

林憶蓮後天練到咁都好勁

畢業嗰時張學友都有去

請教下除咗質量我仲有咩講錯呢
要唔要整條LIST呀？
痴線五人組

班本地新人就慘 舊嗰班自己都放棄香港

呢個真係香港十大演唱會之一

Bill Gates, 朱閪伯格, Steve Jobs, Elon Musk
以上幾位都曾經quit u
追求學歷同追求學問係兩樣嘢嚟

癲在勾起回憶？

淨係識那兒大個咗明白d歌詞好sad

Sandy話自己天生雞仔聲
係自己走去後山練聲練到識唱

一年

仲要好對題勁多首歌都講離別千千闋歌高潮之後encore用幾時再見輕鬆語調收尾

唔會啦，邊有咁誇張

梅姐應該唔係咁嘅人 佢d frd就難講

夕陽之歌之後梅姐已經唔攞奬 攪咩 笑死

最有印象係呢樣

女歌手陳慧嫻在嘉利大廈未發生火災前接受電台訪問（注意，是未發生火災前接受訪問，訪問有錄音為證），訪問透露有一日在大廈乘搭升降機時，按了寶麗金唱片公司所在的10樓，但到達時沒有停下來卻上了樓上15樓（後來發生火災的樓層），一開門只見15樓一片漆黑。她後來乘搭升降機回到10樓寶麗金公司便問同事：「上面裝修嗎？」，同事稱整幢嘉利大廈當刻並無裝修，後她一個人走樓梯走上15樓，發覺樓層一切正常。

有冇得聽返個錄音

自己無見識又要限死仔女條路，直頭反智。

成日話錄緊新歌， 錄咗十年都未出到一首， 只係掛佳食老本賺人仔 ， 有幾愛音樂？

糖妹完全只係模仿，
但唔係自然流露囉

潘紹聰都有講返呢單野 我都想聽返當時錄音

係，同梅姐都冇結
女人真係結婚要襯後生

Priscilla 都拎出嚟講
好撚肉酸

唉，做人真係唔好太聽父母話
睇wiki佢父母係極度保守，一定要佢完成學業先准拍拖
講緊係大學喎，唔係中學喎

老豆老母都係公務員你就知咩事啦

說話唔係咁講啊清
想讀的話後生唔讀
年紀愈大愈吃力呀
利申: 中年重新讀書

陳慧嫻Fans

講完共匪語就認衰啦你

到而家都仲會間唔中hum 起佢啲歌........

點解要留意趙“松”如係乜水

好想唱一闋歌

讀啱人哋個名係基本禮拜啦

貌

點解佢嫁唔到。。

80-90年代 係香港最繁榮嘅時候。政治，經濟穩定亦帶動其他行業發展，香港樂壇人才輩出，係香港樂壇最勁的時代.
自從主權移交後，一系列社會問題令到香港樂壇光輝不再.
若想重拾當年嘅風帆，唯有香港獨立，香港文化，以及其他產業，才有機會再發熱，傳承，一代接一代.

香港獨立 唯一出路.

係咪藍呀

真係好靚仲要唱live 都咁勁

到底係 "香港獨立 所以關注本土"
定係 "關注本土 香港先可以獨立"
覺得有部分獨派諗嘢成日本末倒置

近排多咗樂壇懷舊post 好多人討論
會討論同欣賞自己文化 咁先係本土意識
本土意識唔係口號 個term唔係畀你咁用

樓上講得啱，讀錯任何人個名已經唔禮貌，又唔係好深嘅字，而且，佢話晒都叫做前輩，讀錯新人個名係非常之串，好似睇唔起人咁。而且佢做歌手都要留意吓樂壇發展，有咩新歌有咩新人都應該要有個譜模，當時嘅趙都好紅，佢竟然唔識。如果佢係頒電影獎，唔識新明星都唔會怪佢，始終唔係佢嗰行。但而家成個樂壇好似唔關佢事咁，可想而知佢做事態度有幾求其。

又黎屈共呀？
咁咪全部理科人都講匪語？

香港人冇人講質量，講完

竹中月山金日一田土
睇得明先講野啦五毛

個闋字其實都係比較文雅，最常用係做古典詞單位。林振強唔使講，勁，愛嚟做歌名，廣東話雖然講開一支歌/一首歌，但係用個闋字個層次就唔同，就有蘇東坡水調歌頭但願人長久千里共嬋娟嗰個境界 同埋填呢類詞都係要搵個文雅啲嘅字填入去，總之林振強真係

唔夠人講就屈人五毛

似乎係你唔夠人講喎
mdm hqu

我係根據本土文化發展而討論獨立. 如果啲人嘅焦點全部spin喺哂政治到點有空間發展文化？
Plus音樂，表演，係需要人靜低去欣賞。
人心不穩，社會唔穩定，點會有心情欣賞同創作？
第一你扮黃要扮得似啲，開幾個post就想人地以為你係黃？
第二你講咩關注本土定獨立先後問題根本無中生有，你想spin走焦點姐.
第三 整走個P先啦

全部希望唔會畀人屌棠哥未唱嗰堆電視劇主題曲之前，同陳潔靈鍾定一佢哋七十年代中組過隊The New Topnotes (算係60年代D’Topnotes嘅延續)。The New Topnotes 出過幾隻英文碟，最正都係第一隻同名大碟嗰陣隊band重紅到去意大利登台，不過因為棠哥始終唔慣一路出埠，78年就散咗band。嗰時香港廣東歌已經做起咗，棠哥跟住同鄔瑪莉黃正光夾馬正棠唔係太得，但係80年一唱麗的大內群英就彈起，之後就一路唱好多電視劇主題曲，簽cctvb之後又夾葉麗儀唱笑傲江湖嗰啲。Miss Chan Chan 就79年出獨坐咖啡室，不過要82年同粵劇老倌阮兆輝開喜韻唱片出星夜星塵(星夜星塵，今晚夜，白金升降機)先開始上(後尾輝哥玩唔掂唱片，有啲新聞可以自己搵下)，再跟住先簽華星

清識好多野，但有無40歲

廿幾

好熟

最憎人話我黃，中意點歸類隨便你，同你唔同就得

我comment嘅出發點係想你諗清楚港獨嘅意義。

以你嘅講法：只要獨立，香港人就會建立翻本土文化。咁係屬於"香港獨立 所以關注本土"，我認為你呢種思想係本末倒置。你所謂"獨立"只不過係法律條文，條文本身係無法重建到本土文化，你唔會因為有條文而去愛中國，所以我覺得追求"獨立"條文嘅意義不大。

提升民族意識先係"獨立"嘅原意，民眾要"關注本土 香港先可以(意識上)獨立"，要意識獨立，經濟同思想上先可以自主獨立。咁所以我提出兩種先後(橙色字)嚟spin走你嘅"獨立"，係特登嘅。

你所謂"討論(法律上)獨立"，似乎係個偽命題。不過你想討論係好事，支持你多討論

1991年寶麗金唱片公司派人赴美遊說她利用放假期間灌錄一張全新大碟
其中第一主打《飄雪》一曲在華人地區傳唱度極高
讀緊書都出唱片.
陳慧嫻在回港後的發展並未如80年代末般順利，由於當時寶麗金旗下已簽下不少歌手
呢個先係原因,

1980年棠哥被黎小田邀請去麗的試音，試一首歌叫戲劇人生（浮生六劫的插曲），黎小田好滿意佢唱開英文歌的假音，尤其是最後「承諾」兩個字，所以安排葉振棠主唱，原本想俾女主角馬敏兒唱，但係馬試音的表現麻麻。

黎小田順便俾埋主題曲棠哥唱，點知兩首歌都好受歡迎，於是麗的立即同棠哥簽約，一簽就幾套劇，例如大內群英、太極張三豐等等，首首都紅，最成功就係找不著藉口，連續幾星期榜首。

1982年，黎小田過檔無線，葉振棠跟住過埋檔，另一個原因係無線收視高，同埋比較多綜藝節目俾歌手上鏡，例如歡樂今霄。同年有忘盡心中情、難為正邪定分界、戲班小子，事業達到巔峰。

至於雙葉，兩個本身都係EMI，但係一個效力麗的，另一個係無線，一直無機會合作主題曲，但係有出過合唱歌，例如1981年的願你待我真的好，收錄係葉麗儀的專輯。兩人第一次合作的主題曲係1984年笑傲江湖，呢個組合俾商台睇中，因為「雙葉」食正「商業」，同年係利舞台開雙葉演唱會，俞琤做司儀，2019年2月係文化中心再開，同香港中樂團合作，一隔就三十幾年。

佢果陣紅到痴線

棠哥自己都講過佢唱假音其實就係The New Topnotes時期練出嚟，戲劇人生浮生六劫跟住就係咁叫佢唱 第一隻碟真係高質，好完整

CCTVB時期啲歌梗係再出名啲，不過我都係鍾意佢麗的亞視啲歌，個韻味係唔同

最後好多原因葉麗儀同Miss Chan Chan肥媽登台重多過同棠哥，三個女人一個墟

返黎最紅咪紅茶館 飄雪
96年都有開演唱會 當然無讀書前咁紅

佢把聲真係好好聽

抱緊眼前人

講真 其實佢自己無乜主見
你見樂壇啲天后好有自己主見
知道自己想點 林憶蓮 Sammi 王菲.....

最早期嘅 逝去的諾言, 玻璃窗的愛

佢外型真心麻麻

絕對係
千千一定紅過夕陽

心滿意足, 奇妙旅程個堆不知幾正, 不過以前讀書邊有錢買CD/tape

第一次買o既陳慧孄CD已經去到《愛戀2000小時》

傻仔 意識上獨立都講得出. 你老母社會唔穩點發展其他？ 你想part of China我冇嘢講，因為你藍狗.

香港獨立，唯一出路！

Btw屌你老母

講起早，有個再早啲，慧嫻85年少女雜誌去日本唱千年戀人

咖哩牛腩飯

仲聽緊佢首明日有明天

我本身最後買佢嘅CD 係問題女人，好似係新藝寶出

問題女人係轉去新藝寶之前,寶麗金最後一隻廣東話大碟
新藝寶三隻 愛戀2000小時, 正視愛, 為你好
愛戀2000小時真係好正，重有套香港電台廣播劇

人生何處不相逢 好聽，唱到去日本

我咁有心機同兒登仔講思想，真係無人如我，覆多你一次啦

意識上未獨立，即係有班人仲係會為利益而奶共，譬如慕容講嘅屎家軍。港獨並唔會影響呢班人嘅貪婪，宜家嘅經濟/政局就係呢班人掌控住。只有建立民族意識，民眾先會自願為民族付出，有民族意識先會令人"自覺地以港人優先"，譬如黃圈。問題源頭在於民族意識，而不在獨立地位，追求"港獨"嘅條文只會將你帶入死胡同，所以我堅持要spin走你"港獨"嘅討論。

至於你話"社會唔穩點發展"。

點叫穩？獨立就會穩？有選舉就會穩？佔領華爾街運動，發生喺一個有選舉有言論自由嘅地方(表面)，繼而全球各地響應，係咩原因令年輕人走上街？呢個可能係你了解社會運作嘅切入點，政治並非獨立與否嘅問題。我可以答你，自你出生以嚟，社會就存於畸形狀態，從未"穩"過。未穩，點發展？

呢三隻我已經冇買，掉佢去新藝寶都知等同放棄佢

依三隻 Album 都係正野, 不仿上網聽下
依三隻"為你好”最難買, 出得三千隻

唔係話呢三隻唔係好嘢，係我當時唔記得乜嘢原因，失去咗對佢嘅熱情啫，有機會上網聽吓先

唔撚係掛，一個招牌砸死幾件。。。

89年真係頂峰

話說以前舊登都重叫做有啲嫻迷浮下頭，三十周年演唱會嗰陣我都吹過一輪水，幾年之後唔見曬

聽佢嘅歌有番咁上下年紀，冇辦法

羅大佑寫《家駒為什麼會死？》中提道：

人死了，是誰害死家駒？衝動之後，罵罵日本人罵罵記者是可以理解的。
日本人沒有害死家駒，上電視是需要的，但不幸出了意外。我要問的是，為什麼家駒會死在日本，而不是死在香港。
很簡單，因為家駒覺得在香港搞音樂沒有什麼前途，所以轉往日本發展。家駒及beyond一直堅持一點，就是創作自己的音樂，很不幸的是，香港樂壇是一個及其不尊重音樂的地方！
日本是一個及其尊重原創音樂的市場，排行榜一百名內，原創音樂超過90％以上。
在日本改編歌曲或抄歌，是樂壇及社會最看不起的一種行為。beyond堅持原創，因為他們知道這不只是自己風格的問題，更是一個尊嚴問題。beyond 肯定無法生存，因為做原創音樂，起碼要消耗樂隊一半以上的時間和精力，而別人只要抄抄歌，張張嘴就行。在這種完全不公平的競爭之下，beyond如何在香港生存？”

荻野目洋子依家仲唱得睇得過糖妹！😂

隨浪隨風飄蕩 隨著一生裏的浪

日本的確害死家駒
家駒最憎上垃圾遊戲節目
去到日本 日本人竟然都係要家駒參與遊戲節目 天下烏鴉 玩鳩家駒

人生何處不相逢就係羅大佑作畀慧嫻唱，重編曲彈埋keyboard係個MV奇怪啲，曝光曝到顯靈咁

夜機

其實佢真好多好歌，新舊歌都鐘意

舊歌黎講除左上面果堆之外，個人好鐘意 痴情夢醒、孤單背影、銷魂夜

之後嘅 心意滿足、奇妙旅程、愛戀二千小時、情意結 成隻碟都係必聽

好多冷門歌都正

最後的纏綿

真情流露

秋色

愛戀2000小時成隻碟都好正
從今生距離 我無緣留住你

舊歌其實仲有首可否都好正